【牆內的悲哀】戒網癮書院毒打學生事件曝光兩年後 負責人迫到受害者自殺

上面係爆呢單嘢出嚟嘅「網絡大V」 整合咗成件事嘅片

1. 一間戒網癮書院虐待大量學生 有學生求助於一個「網絡大V」一開始爆單嘢出嚟之後 條片嘅upload主同受害者被告造謠生事
2. 後來單嘢網上愈來愈多人提 官方媒體先至開始報道 包括央視、新京報
3. 但係完全唔提爆料人嘅資料 官媒報道旨在搶功勞、搏收視
4. 書院執笠了事 負責人唔駛坐監 四處滋擾受害者同條片嘅upload主
5. 由於受害者身份冇被公開提及 所以受到滋擾都冇人理 書院負責人更可以恣意妄為 至於條片嘅upload主因為有啲名氣所以暫時倖免
6. 有受害者被迫到自殺 亦有大量受害者患上心理病
7. 好多清醒嘅大陸人仲係入面tag共青團、中華人民共和國希望引起關注
8. upload主仲專登提一提三聚氰胺事件

今時今日仲做藍絲、奶共愛國嘅人 睇清楚你個中國係點

南昌市青山湖區豫章書院修身專修學校是中國南昌一間於2013年成立，用以接收管教存在叛逆行為的青少年的學校，其前身是2007年建立的一家名為「龍悔學校」的戒網癮學校和2011年年底成立的豫章書院德育學校。書院的公開資料顯示書院重點開設青少年修身科課程，但學生們認為講課較少，禮儀訓練較多。許多學生表示學校設有一系列體罰政策來管理學生，高壓甚至將學生逼迫至自殺[1]。此書院在經網路曝光後引發了輿論廣泛關注。2017年底，該校已主動申請停止辦學。

豫章書院成立的前身是2007年建立的一家名為「龍悔學校」的戒網癮學校。[2]2010年6月，吳軍豹申請註冊商標「豫章書院」。2011年年底，商標註冊成功，豫章書院德育學校在南昌市青山湖區羅家鎮儒溪吳村正式成立，其師資主要來自龍悔學校。吳軍豹對外宣稱書院的成立，是歷史上豫章書院的「復學」，他希望「通過『傳統』的回歸，喚醒社會風氣的改良」，用國學啟發「90後」「00後」[3]。原南昌市市長李豆羅則為學校名譽校長，為書院背書[1][4]。2013年5月16日，豫章書院修身教育學校在距離吳村不到10分鐘路程的萬村正式成立[5]，其資歷為民辦非學歷教育機構，學生們則搬至新校區。2014年1月，書院獲得了增加一般不良行為青少年轉化的工作職能。同年2月23日，書院獲得了江西省南昌市西湖區檢察院未成年人觀護幫教基地的掛牌，並成為江西省首家未成年人觀護幫教基地。

曾在豫章書院擔任老師和教官職務的周先生向《法制晚報》證實，新生在入學後，會被迫進入「煩悶室」（學生稱「小黑屋」）關足7天，在此期間，學生無法外出，一日三餐由工作人員送進去。[2]書院的一名學生稱，煩悶室是一間「大概10多平的小黑屋，有些發霉的綠色軍被，褥子旁邊就是一個蹲坑」。豫章書院官方解釋稱其為「森田療法」（森田療法主張對精神病人隔離靜養）。[2]從煩悶室出來，新生就開始正常上課、生活。早晨五點半，學生們開始新的一天，他們先拜孔子、進行「晨儀」，再進行學習。晚上時，書院會進行考德，對大家的表現進行點評，犯錯誤者會受到體罰。[7]學生依問題嚴重程度會遭到程度不一的體罰，有時是兩戒尺，有時候則是「龍鞭」。多數學生確認「龍鞭」的材質是鋼筋，亦有說法是玻璃鋼，並有人曬出被打至紫黑色的臀部照片[8]。然而書院的最高管理者吳軍豹表示，「龍鞭」只是空心的塑料管。[2]學校有一套類似於中國古代行政監察制度的管理辦法。不同管理級別的人有着不同的權限，還有一系列的處罰上報程序。[2]學生伙食極為惡劣，除不能保證足夠的蛋白質及其它營養外，甚至餐食鍋中混有雜物抹布，乃至食物中毒等事件也時有發生[1]。除此之外，學生會有超負荷勞動，生存條件堪比集中營[1]。

為了防止學生說出不利於學校的話，學生跟家人打電話時，都會有老師在旁邊看着。學生為了能儘早出去，會竭盡全力地說書院的好話[9]。同時，書院的一名學生表示，為了應付家長參觀，學生必須「演」，來製造和諧的景象，學生如果不配合，就會挨打。而家長來問學校情況時，有學生也表示不敢說實情，怕是老師讓家長來問的，從而遭受虐打。

因為在高壓下，學生無力反抗，部分人絕望至自殘、自殺。自殘者最初希望博得教官同情，然而往往招致一頓「龍鞭」的處罰[11]。而由於金屬器具的管制，大多數企圖自殺者通過吞服牙膏或者洗衣液自殺[10][12]。然而校方在發現自殺並送至醫院後，卻不敢在病危通知書上簽字承擔責任，於是將學生帶回書院，通過灌水催吐的粗糙方式洗胃，甚至洗至學生吐血[13]。

2017年，知乎用戶「溫柔」發表帖子《中國到底有多少個楊永信》，爆料南昌豫章書院修身教育專修學校存在問題後，豫章書院引發了輿論廣泛關注。[6]南昌市青山湖區有關部門調查表示，帖子反映的問題部分確實存在，並責成區教科體局對該校教育機構和相關責任人進行處罰。同年10月30日，豫章書院執行山長吳軍豹在朋友圈回應稱：「全體師生於今日正式宣告徹底停用戒尺管教。」[6]11月2日，吳軍豹建立媒體微信群，發布豫章書院申請停辦的消息，稱因「戒尺」等古代教育方法不能容於現行教育制度，另外，學生對象特殊，停止「戒尺」後會置老師於危險之地，豫章書院修身學校已於當天主動申請停辦，待政府部門批准後，進行在校生逐步分流。[14]11月7日，南昌青山湖區委宣傳部相關負責人表示，豫章書院辦學資格已經註銷。並根據有關規定，責令書院在一個月內妥善安置在校學生和老師，同時，負責人表示公安部門已介入此事[11]，然而並無後續回應[4]。雖然一些孩子的父母對送孩子來書院學習後悔不已[6]，然而，豫章書院舉行媒體開放日時，一些自稱學生家長的人在校門口拉起橫幅，呼籲復學。[2]

2017年12月7日，南昌市公安局青山湖分局對學校的相關報案進行非法拘禁罪立案偵查。[15]2018年1月央視專題調查報導豫章書院專修學校問題，並實地拍攝書院傳聞中的黑屋和餐廳、戒尺龍鞭等，司法專家於節目中表示其獲得的是國學補習班的辦學證書和行為不當青少年的矯正服務證書，其關押行為違反刑法，戒尺龍鞭等毆打違反《未成年人保護法》，而其所謂日本森田療法更是荒誕不經，張冠李戴，且該療法百年前被提出是針對精神病患，後來也證明無效，且書院沒有醫療資格證書。報導表示當地縣政府有疏於督導之責，核發辦學證書後就放任不管，未來社會上將成立第三方民間評價機構，對私人辦學進行民間檢查增強官方之外的第二股力量。[16]

其實呢啲可能係冰山一角

Chinese deserve it

你咪理 總之一國大於所有人權啦😤😤

G持